點解咁多人英文咁屎 明明讀咗咁多年英文

重話移民英美澳加
返大陸執牛屎啦，嘢都唔識講

去美洲大陸執

diu ,no chinese

i diu le lo mo chow hi

u want do what seven??

if you want 1on1 ,u come

i fight,u,u know??

my power powerful

KO you,you sun of bitch

ok,i serious

i say ,y u laugh me??

y u laugh laughlaughlaughlaughlaughlaughlaughlaughlaugh

i no like you,

i give bam then you happy

u happy becoue u is son of the bitch

u want 1on1? i serious

u come KT find me,but i afraid u no come 1on1 with me

u give me your name,i find ppl ^^

or u say sorry to me,or you DIE

ps. i do gym and i know thai hand

係呀..讀到中五畢業我都唔可以簡單句子溝通 睇一篇文章都唔得
垃圾都不如

香港學英文都係背format

由細到大都冇同過鬼佬講英文，如果淨係靠學校學既話，會話一定垃圾到爆，一定要同鬼佬傾計英文先會講得好。

淨係考試
平時跟本唔用
語言都係要不停講用先流利

考試學既英文
其實同日常生活會用既好大分別

中文都唔見得好好
first language都唔好, second language點會好

母乳教學

Agger, I go to school by bus

比起鄰近國家已經好撚好

淨係個d挽都夠死

Their English is bad because little use la

唔用 linux 既理由：冇中文

其實我一直覺得我上英文堂係學唔到嘢
只係自己睇埋咩south park啊simpsons啊然後睇劇同stand up comedy 慢慢自學

讀中文學校個班真係有幾可講英文

I day day use English but my English still is bad

本身以為自己英文ok可以同啲frd吹到水
點知去到exchange都係會有時聽唔明人哋啲字或者get唔到人哋嘅意思
同埋啲字嘅用法好明顯唔同 人哋講野係好口語化嘅
到到睇新聞睇書就真係覺得自己英文好撚廢

印象中由小學4年級開始，英文堂都係做GRAMMAR 練習，唔知學過乜
可能我遇到全部都係教畜

自覺英文係打機, 睇何埋活同玩電腦學返黎，所以GRAMMAR錯晒

如果唔係讀咗咗多年的話，啲英文仲屎啊

成世人講既英文都唔夠係港島返幾個月PT多

my power is very powerful

No worry, U english is gooder than me very mush la

Thank you you!

英美澳加大把地方方言，人地講得快，唔明一D都唔奇

英文靠睇美劇英劇學
中史靠打三國志學
西史靠打Civ 系列同滔滔鍋系列學
地理同城市建設靠打sim city 同City XL 學
作文寫作靠打Life is Strange 學
運動靠玩Wii 學
數學靠落街買食送學

結論: 其實真係唔洗返學

俾人迫學同自己有興趣咁接觸差幾皮

聽同講永遠重要過文法
香港教育係花大量時間教文法

不要再說了

證明香港教育失敗

你估native english speaker寫英文同grammar又好好？

每日上得果一兩個鐘，仲要係為考試得個背字，放左學身邊又無人講，無興趣兼無機會用，學100年都係咁屎

夠啦A哥

其實語言呢d野，有機會用就無問題

你比我溝左條日本妹，唔使一年我日文都會講得掂

同呢啲人比有咩意思

平時太少機會講

成個教育制度只為考試
當然屎

用唔夠多
轉電話語言去英文
netflix開英文subs
睇sports聽英文commentary
上多d pornhub

得數學之類既stem有必要學

国安法嚴重漏洞

你太睇少

平時睇多啲美劇，同肯大膽講就得
我由細到大都無同鬼佬傾計，當年去英國旅行照溝通到

即刻諗起嗰啲5p字

呢家咁撚多工具幫啲人學英文呢人重瀨學校教得差

香港人就應該講香港話
點解要識英文？

冇動力

你話教得差，講得唔好我都算

香港自治法啲英文咁鳩易都話唔識睇

仆街究竟係咪屎片天班人

真 上youtube都大撚把啦

學英文背format 然後要求你去應用

就好似成世學拳都係學套路，然後要你去同人打mma咁

講笑咩 成日東南亞出差見到，香港人英文咪一擔擔

12年都好似無學過英文咁，hea讀hea考

因為香港好多有權力嘅人屎(你老細用英文命令你做嘢？)，做唔到呢個生活語境，咪學極都唔使迫你講，英文變成學科唔係變成生活，讀到大學都冇用

My eng is bed i can not speek

大把apps學英文

啲人重係姓瀨

跟本自己冇想學好英文嘅動力

填鴨式教育導致無興趣
除左工作需要，日常生活唔用

舉例舉得又幾好

馬來西亞人英文好過香港

究竟香港人做乜鳩點解咁驚講

其實係九年免費教育既失敗。

Second language 好過 first language 中文講多寫少 諗野用英文

當年為左同班fd一同間學校
我媽話比錢我去讀直資英中我冇去到

diu ,no chinese

i diu le lo mo chow hi

u want do what seven??

if you want 1on1 ,u come

又唔係個個都好差

究竟係香港學生唔爭氣定個教育差

丟，沒有中文

我丟樂羅莫州城嗨

你想做什麼七？

如果你想一對一，你來

我打架，你知道嗎？

我的力量強大

敲除你，你這母狗的陽光

好吧，我很認真

我說，你笑我嗎？

歪你笑笑笑笑笑笑笑笑笑笑笑

我不喜歡你

我給我然後你開心

你快樂，因為你是母狗的兒子

你想一對一嗎？ 我很認真

你來找我，但我怕你不跟我來一對一

你給我你的名字，我找人^^

或者你對我說對不起，或者你死了

ps。 我做健身房，我知道泰國人的手

講過笑話
有客email投訴同事英文差 但係個同事英國人黎

Don’t say my English is bad

No la
Hong Kong people do have a not bad English la

出到街個個錫住你咩溫室小孩

成世未同過英文native 講嘢乜滯，同鬼佬講多數都係非英文國家鬼佬
尋日網上識咗個英國妹跟住佢無啦啦話同我Video Chat ，傾咗兩粒鐘
發覺英文native講嘢快啲同英式口音有時會聽唔清 不過用字唔覺有乜特別，都係咁，又唔覺會難明過香港啲公開試

我英文學極都係咁屎 睇會睇得明7成 但講就…

diu le no mo

真

好多香港人 d 英文真係差到不能接受

身為香港人覺得無面

起碼好過大陸台灣日本先

因為香港d濕鳩好鍾意恥笑人英文差

條女扑得多都唔見會緊左啦

我都唔明

K1已開始學, 都咁廢...

明明英文好就係我哋嘅優勢但就唔知點解local學生啲英文越嚟越屎

所以成日都有開post問
hello how are you點答

學校有教唔代表會講得好 好多人根本一日10句英文都講唔到 你以為中學雞時代一個禮拜上三四堂英文堂會有咩用?

唔慣讀公式文件同日常英文差唔係同一件事
搵native都唔會即時明
你想香港人練睇英文文件就睇番垃圾會嗰啲
學校真係有問題，高中淨係教考試技巧
當然，本身心態都有影響，你估一句spring pocket啲外國人知你想講乜咩

睇多啲英文youtube片啦
英文AV都好啦

好多學校教既英文完全唔實用

母語教育

社會要照顧你地啲心露脆弱人仕？搵屋企搵媽咪啦

我覺得睇Percentage，一班學生實有攞100分，實有攞0分，但如果整體都係高分既，咁咪成功囉。

事實上有幾多香港人識英文呢？

最低限度我唔識，今朝侵侵份野我完全唔識睇。

再諗諗，以前讀書，係俾人迫返學，定係好期望返學，我諗出黎既結果已經差好遠。

我番學只係諗住打機既野囉

反而街童打爛仔交既
Form未必岩
但都幾打得

正解👍👍👍👍👍👍

香港係咪重教緊i am fine thank you and you?

好多學生驚講錯畀人笑，所以好多人上英文堂都唔敢講英文。平時私底下更加唔會講

如果go to school by bus 好多年既話, 英文係會差D

仆街，竟然睇晒

其實好多人怕講錯唔敢講，
變咗冇機會改善。

基本底子係度，
當個環境逼住要講，其實溝通到，
而且好快就可以變勁，
我諗而家讀過書但英文麻麻個d，係外國兩三個月內就已經可以好流利。

你讀書嗰陣啲時間去咗拎嚟做乜

學校教既英文根本唔實用
仲有學校listening 操卷根本冇撚用，冇鬼佬會一隻字一隻字咁登出黎，好多連音弱音，有d連字都lur唔見埋

睇咗十幾年日本動作片都學唔到幾句日文

少運用

細個讀中中
跟住成日中學掛住打Runescape
學左好多英文 + 聽好多英文歌+煲Glee
最尾AL 都有個C

第一份工以黎都對好多外國人
對答都無問題

所以成日賴中中無資源唔用英文教書
都係睇你個人願唔願意學

唔想咁死板就玩下英文Game都包你學唔少Vocab

鬼佬識講廣東話講唔正你都覺得勁

點解唔可以用呢個諗住套諸係自己身上大膽啲同人傾，跟本冇鬼佬會笑你

有時睇得多聽得多英文真係會彈左英文詞語先
但係大部分時間都係cantonese 行先 eng行後

無錯

1.母語教學
2.中資多過外資
上一代人 有d小學畢業都真係可以同鬼佬溝通
因為佢地工作上多機會接觸鬼佬

香港唔教idiom
不重視speaking
淨係識作埋d 19文

母語教學累死人

因為平時用唔到

有教idiom
係教你背幾個再係writing卷塞返入去

唔知你講既first language唔好係指咩

不過language唔好我認為最大問題係詞不達意 思想邏輯唔連貫
但你講到文筆一針見血就over左 因為始終唔係人人會咬文嚼字

其實香港好多人都係
睇同寫係英文
講同聽就用中文
但係英文同中文文法又差好遠
所以就搞到個腦就撞撚晒

n萬人上一代廣東話英文乜柒都唔識就游來香港

所以語言對移民既影響唔大

教育制度問題

idiom同vocab正常都有教，但咁多教得幾多，多數教d reading卷有問同writing卷用得著嗰d。但你唔去刻意背或唔成日用根本好難記

其實除咗考試
出黎做野都成日用架喎
至少email 係打英文
點解都唔夠人揮

其實英文好又點?? 講真香港公司做野有幾多人要日日用英文出文呀, 最多咪幾隻email. 你去到東南亞國家, 日本韓國好多人識用英文溝通?? 去遠少少, 意大利法國德國又真係好多人識英文?? 酒店餐廳多少少, 如果一般街鋪路人你想問路用英文都係算吧啦...

除左班大6人/ acb鐘意標榜自己英文好勁之外, 都無人會成日比較人地英文好唔好, 溝通到就算啦, 你估同人傾計係考試咩

u grad之後都無點用過英文

要練，用多啲講多啲。
生活上迫自己用多啲英文，例如電話電腦language set English,你要用自然要學。有menu都先睇英文，真係唔明再睇中文，聽歌睇戲練習聽英文。

因為我地學緊既係「啞巴英語」

平時都冇講英文

i m not a background ar

唔好傻啦
終國有堆人英文真係好勁
當然廢既都大把

又唔係母語 香港人算叻架啦 你睇下其他唔係英文係母語既國家先啦

尋日用zoom開會, 香港同事講英文但加law, la響尾
屌真係唔知其他海外office d同事會點諗

聽個教中學嘅朋友講，band 3學校有Form 4學生連when都唔識，真心唔識唔係扮

如果單靠12年免費教學學果d就真係食得屎

語言進步唯一法門=用

執grammar重要過聽講
本末倒置

根本勁嗰班都喺日常生活落過好重功夫
後悔

人多梗係有人好
肯學都係睇下外國劇集或者卡通片或者打機學番嚟
出國留學二世祖小粉紅另計

Ubuntu有中文interface 咪又係冇人用

我之前會考英文係U
真係要靠自己努力
宜家網絡同youtube咁發達
搵d自己有興趣既題材既片不停聽
聽下聽下就會練到聽力
說話我就番工成日有機會接觸到外國人可以練下
同埋有時沖涼就FF下點同人溝通
努力左幾年宜家起碼叫做聽下YouTube同睇美劇唔睇字幕都明到7成左右
同埋同外國人對話唔會太驚
算進步左好多
但我咁樣學英文d grammar都係好差

仲有成班grammar nazi搞到好多人唔敢講英文

I don't want my 英文咁屎
sorry law

識啲vocab仲少講嘛

因為教育失敗，尤其係小學/幼兒教育

有樣嘢無錯，就係基本英文文化/詞彙/背誦能力，香港人人的確好厲害，因為靠勤力就做到，但講到運用，真係麻麻地

原因就係，自小香港教育就養成一樣野，就係"你錯咗"
例如，當一個幼兒講一句"I is a boy."，香港所謂既教育人士(教畜) ，第一個反應，I之後係用am，然後係呢句句子打上一個交叉
佢地唔會關心原來句子結構無錯、句子表達意思都無錯。而再諗深一層，呢句句子放係現實上同人溝通，其實唔會防礙理解，原來由此至終係無關痛癢錯處，但係教畜手上，就否定一切。

結果，香港教育不斷錯處放大，學生學英文好似玩捉錯處，久而久之，香港人就養成少做少錯，唔做唔錯。

無蠢人只有懶人

教育廢

非常認同
根本咁夠多渠道學英文
睇戲聽歌睇雜誌都得
走去瀨人教得唔好

利申去非英語母語國家
所以對大家嚟講英文都係2nd/ 3rd language
但就係連咁都差好遠
雖然都有部分學生係英文差啲嘅咁

我覺得你嗰啲睇外國戲每日背幾多英文字唔係好針對個問題 俾你識好多英文字又點 你未必好流利完整講出嚟同人溝通到 同外國人傾多啲計 請個識教英文嘅鬼佬教你 講下講下應該學得最快

作為一個讀中文中學,UE F既人認為要學好英文
生活環境同個人意願最重要

呢個真
所以我反而覺得自己上咗u英文係好咗
因為用嘅機會多咗

係la, 純粹為考試而設，國際學校果d就唔同，成個環境都係英文為主，就算唔靠書本係日常生活都可以學到好多英文

我覺得BAND 1 英中一個玩法 BAND 2 一個玩法
我著重講BAND 2

個個老豆老母都係好祟拜英文 所以小朋友幼稚園已經開始去學英文
但我地始終係當左係一樣工具/學科 小朋友又唔係鐘意依個語言 日常又用唔到 你係香港其實唔需要去用英文依個語言 變左好多時都好生疏

宜家整埋母語教學 成個中學生學既生字進一步少左 咁又點會好

學校太著重學術/商業英語 大家目標為本去學英文 忽視真正生活英語
大家學左一大堆好高尚英文 根本用既機會又少 大家又唔會睇報紙/論文 我地連聽英文機會都好少 咁點會有可能去進步

全香港都忽視音標 教埋堆垃圾拼音 英文根本唔可以拼出來
變左好多英文字 大家都一齊讀錯左 而又無人發現
例如SALARY 讀左 CELERY SOCIETY 讀左SO-CIETY太多例子啦

小學生/中學生最應該係去聽AUDIO BOOK 香港無一間學校係鼓勵咁去做 咁你想堆學生 英文寧聽/閱讀點會好呢

大家成日話聽多D 講多D就會好 事實係咁樣根本係唔會好
因為只會不斷LOOP番同一個循環 無系統性學左一大堆野 又用唔番 過一排又唔記得
好多字唔識 聽完查完字典 又記唔到 過一排又唔記得 跟住英文繼續差

有心學英文 裝一個BBC LEARNING ENGLISH 每日睇一個UNIT
跟兩個月 上YOUTUBE 開英文有字幕記錄片去聽 或者 聽TED
慢慢培養個自信出來 咁樣我覺得係最好

好多YouTuber都話自己英文唔好，其實咁後生照計無理由會咁差！？
馬田，Manson, kiki好幾個完全唔識英文咁…

真係痴線佬

I fuvk yout mothor.

岩，香港教育太著重grammars對錯，改卷係每個錯逐個扣分，變左驚寫/講錯會就住就住，完全同學習語言越行越遠。

其實英文最好果班

試吓google用英文結果
唔識嘅字唔好搵中文解釋
搵返啲圖像或者英文解釋好有幫助

普通英式口音都仲聽得明
Cockney accent我已經一粒字都聽唔明

You damn right
仲要腦內練習 講完一句中文 就諗吓英文要點講。
同外國人傾計grammer真係唔太重要，語言發明出嚟嘅目的就係用嚟溝通，對方明就得。逃避永遠都唔會進步，呢啲真係迫出嚟！

以前上英文堂睇個d文/課外書都唔係自己鍾意睇 操paper 考試卷d文章咁撚悶又邊個真係有心機去睇
好多時打機睇youtube學英文仲實際, 至少你有動力去聽,唔識就去查字典

過到去美加澳紐就自然會講到㗎喇

有好多Slang 你係冇可能學到,
香港做野, 同係美國做野完全唔同,
本土美國撚係Email 同做野都用Slang
Placeholder, circle back, back check, slip sheet,

睇下邊d遴近，馬拉新加坡菲律賓泰國都隨時好過你一大截

Me power powerful

Google translate

無錯，你觀察一下香港人講英文，好多時都會er...er...，其實未必佢緊張，都唔係佢唔識講，係因為個腦完成一句完整無瑕句子，係要耐小小

真

因為唔多喺日常生活中用過

咁係因為國際學校多外國學生同abc，又請好多外藉教師，先易營造到英文學習環境。

旅行經驗
香港人同新加坡人一拍埋 立即可以收皮
馬拉華人英文真心唔差 泰國好少人識英文 除非佢係外國留學
菲律賓普遍英文好 屌佢地全世界勞工 英文實好
印尼普遍英文都差
其實鬼佬好BUY印度口音 佢地真係聽得明............

hey guys

中文都唔係好呀

係
其實同鬼仔鬼妹傾計
根本聽得明就得
唔係話文法唔重要
而係下下驚錯文法唔敢講
只會停滯不前
正如我哋聽鬼佬學廣東話
講錯文法都唔會怪佢

咁多新會然

所以咪係藉口

玩美服學返嚟

好井底

我覺得好多連登仔吹大左外籍老師作用
其他國家堆鬼佬來到香港 佢地知你SECOND LANGUAGE 一定會講慢左 同埋一定用D淺既字 其實對你都無咩益處 因為出到去根本無人咁講

你老師/你老豆老母 對你講既英文先係影響你最大 小朋友語言(EG你廣東話) 其實都係望住你老豆老母/老師去學

所以小朋友一定要逼佢地聽Audio Books 逼佢地聽明人地點讀D字 真係靠你老師點讀TO THE OF 幾時ED 係讀D 幾時係TO 你死十次都唔掂

大過就學音標 重新聽TED YOTUBE 洗腦咁去學

英文要多講 多聽 自己圈子入面個個講中文

佢應該係普通 住英格蘭北部
其實我完全唔識分

讀嚟為考試同真係讀完全唔同

中文更加衰
普你老母教中
教撚到不倫不類

韓國d學生學得好好
普通會話已經好過香港人

Me good on enghisl ! don’t bullshit !

香港人自己都成撚日講錯

Lur 到唔見咗 咁多數聽唔明 一係叫佢講慢啲 I beg your pardon

咁你讀咁多年書 你而家做緊啲咩改變世界嘅野？

呢個真，自從我入咗而家呢間公司之後，日日都要用英文（講聽寫讀）同其他同事溝通，有部份係鬼佬同事，有部份係非英語為母語嘅鬼佬同埋東南亞嘅人，我相信而家嘅英文水平仲好過當年考 A Level

係紙上學同實際用係兩回事

真
玩omegle，玩美服online game已經係兩回事

single player直頭全部英文都無問題，唔識解嘅字都係啲professional terminologies嚟

你大學英文同宜家比 果時都好D既.........
番左工邊洗用英文 除非你打外國人工

上網打機學得最快，要流暢屌尻人特別有動力學野

知道自己有不足係好事 咁咪慢慢試下同佢地傾計練英文

所以香港咪多偽abc囉

由本身英文廢嘅人去教都係廢, 加上學語文不嬲有人教都唔夠, 係自己慢慢去磨練同接觸

因香港教育教識字分子，
教育唔到智識分子

咩途徑識

個個都淨係為考試學英文
淨係屋企一啲好常用嘅物件
都未必知英文係咩

鬧交呢個真
我啲中英文全部因為打筆戰進步咗好多

中文日日講都有懶音啦

語言唔用梗係差架啦，唔關學左幾耐事

都係果句 一日唔用音標去學所有語言 永遠都係有依D問題
鳩讀鳩拚 只會大家一齊錯

講二十樣蔬菜/水果名 我諗好多人都未必得

I don’t need Chinese

I’m fucking your mother
What do you want at the moment
If you want to fighting with me I’m prepared

dse英文學既英文 鬼佬唔撚會用

喺啲Penpal網，嗰啲你唔畀錢就要十幾個鐘先俾你send一個新message嗰種
呢個算係少數易傾，傾兩日就又換IG又video chat跟手地址都交換埋 大多其實覆都唔覆或者一問一答

以家呢份工同上兩份工都係打外國人工
2份印度, 1份法國
上兩份基本上只係email用英文, 其他同同事溝通都係中文
但以家呢份直屬個印度佬, interview果陣都係佢, 基本要全英文
自問英文好屎, 會考得2, oral拎F
但基本溝通, 聽佢講要做D咩都無咩問題
但唔會主動傾其他野, 只傾公事
利申: 上幾年去北歐自遊行, 完全無問題

學校教還教
有冇認真讀還認真讀
文言文都由F1開始教你啦
咪9成人都唔撚識文言文

幼稚園，小學，中學，
注重d字寫得直唔直，
有無穿頭，有無埋口
直線直唔直
曲線夠唔夠曲，
有無串錯字
學語言最唔重要既野，香港睇得最重要。
大學畢業都睇唔到一套荷里活片，唔睇字幕

冇心學咪咁囉，特別華人移民純粹係想去人地國土建立自己小圈子生活

不過有樣得意既事係 其實英國人D英文都好差 但人地起碼溝通到阿 起碼人地可以表達到

正如香港人好多中文都差，但溝通到

打J打到腦退化都未學識

my power powerful

仲有冇其他常用職場美國鬼slang?

其實有時跟足文法同鬼佬講嘢，鬼佬有時反而唔知你講乜

二合一

煲多啲英美劇 唔好開中文字幕

香港中學除咗背生字都係背生字，最多教讀 a e i o u ea l n ......但又唔教點拼字。再加埋其他科，就算人腦有1tb rom都搞唔掂

呢度啲人又話唔好捉文法

少用就一定會退步

我啲英文仲差過以前中五嗰陣，
好彩係讀英中，個底打得好，
差極都仲溝通到

話說以前啲支那蝗蟲未嚟自由行，
一街都外國人，
有份功課仲係去香港公園訪問外國人
(係呀當年香港公園好多拎住咖啡睇報紙嘅外國人)，
邊似依家成班垃圾蝗蟲

Im fine thank you and you?

咪因為有樓主呢啲㭍頭皮搞埋啲恥笑風氣搞到個個都唔敢講

咪因為啲撚屌成撚日笑人，啲人咪唔夠膽實用練習囉。

其實主要係學習方法有問題
英文一定要係日常生活接觸得多先會叻，可惜香港既填鴨式教育，有撚時間咩

同外國人講how do you do=同英女皇飲茶

我開英文字幕咋
因為有d口音或者講太快聽唔到

笑死

Piano piano green learn English no good la

Fuck your mother cheese burger

Chi na maggot go die in hell

你喺香港9成9時間講中文，英文又點會好。

Send email都要英文啦
點會唔洗

普通英式就似rp?
應該平時有睇下電視電影都聽得明
聽唔明我諗可能都有啲口音

其實教育局/政府跟本冇心想你班人英文好，如果想你班人好就一早做英文科課程改革，你班人英文好咗個個出哂國邊個同距做基層奴工呀？

我都試過 記得當年去景點 好似尖沙咀碼頭訪問鬼佬！ 依家想訪問鬼佬都唔知去邊呢

好多學生都冇心學，上堂又唔聽書，9嚟

呢個真係要講得多至練到 睇劇睇戲都唔太夠
但好難搵到一個會好口語化咁同你傾計嘅native speaker frd

amazing teach 俾一舊水一個鐘 叫個鬼佬同你傾計 傾咩都可以 我都係咁練

I agree with you. What is your option?

學完唔講無用

好似幾好咁喎
想知多啲

Cities Skyline年代啦已經
Civ係學唔到 HoI4丶Victoria2 丶EU4再加Crusader Kings2同Imperator Rome就學到

其實無咩特別 其實都係自己簡老師 俾錢買堂 再用ZOOM上堂
通常堆老師都會自備教材 我會拒絕曬 講到明 每一個星期大家簡一個TOPIC 你上之前幾日SEND定片/ARTICLE俾我 我睇完
同你上堂傾咁 其實都係逼自己講 逼自己睇

傾一次美國大選 你就知自己英文可以差到點

舊既Civ (應該3代或4代) 本manual 同歷史教科書無分別....

仲有細個玩flight sim, 玩隻好似叫Eurofighter 既空戰game, 入面本"遊戲教學" 過百頁厚, 會教埋flight dynamics, 空氣流動, 襟翼既物理解構等等, 仲會學埋起飛程序, 同tower 對話, 睇完成本野直頭覺得自己physics 叻左, 飛機都識渣....

係某啲字發音會有少少lur，隔埋個電話會聽唔太清
同始終現實講嘢冇稿，可能有時會1999
就好似我哋講廣東話都會咁，但作為native會好易估到對方想表達乜
但作為non-native喺呢啲時候咪會confused唔係好知佢想講乜

而家教人個啲，有幾多個識音標呢樣嘢

香港都比唔到一個英文環境人學習。
啲學生可能一直都跟唔上課程，但又升班，一班學生入面叻同差嘅水平可以差好遠，上到高中啲老師更加淨會理班叻嘅學生，差個啲繼續浮浮沉沉。
差就一直差落去，加上香港人中意笑人地講英文錯甚至踩人弱智，其實錯更加要講多啲，但比人笑得多搞到個個都唔敢講自然冇進步。
再加上一直冇人話比啲小朋友知學習嘅原因係咩，最後變左讀書為滿足屋企要求

講起呢樣我教我六十幾歲嘅老母英文，佢英文得小一程度連現在式第三身要加s都唔知，但佢竟然識國際音標，我都唔撚識

請你用native English 錄段聲過嚟睇吓你有幾巴閉

佢係邊到學返黎

外資公司香港 Office，一半同事唔識廣東話，要用英文溝通

IPA法國野黎

仆街
睇得明嘅話係咪代表英文好屎

重點係香港全部人都係grammarnazi
得閒呀捉下你講英文啲過去式現在式
「喂你呢個字冇加S呀」
全部人唔敢講咪搞成咁囉

i agree...what should I do...

唔使巴閉都睇得出啦..

好似佢嗰陣喺文革後嚟香港之前喺大陸啲工廠培訓班到上堂學（因為文革啲人都冇讀過書所以啲資歷全部鳩流流，要全部再培訓過）
要問返佢先肯定到

I want to watch hentai to learn english,because I like hentai,will it be possible?

我小學個陣英文未試過低過90分
大個左完全唔識講英文

而加連登直情5p字氾濫

見到個尼字都冇人屌真心痴線

用英文堂對話嚟答你
teacher: i go to school on bus呀. 考得咁差, 做多啲grammar exercise啦, 上堂笑9你先
me: 講多錯多, 唔講就唔駛俾人笑
classmate: 呢條友啲英文咁屎 搣時問我唔撚識答𠻹

how are you? i am fine thank you

呢句學校教左十幾年，現實生活鬼佬都唔會咁樣答，傻仔先會咁樣答

香港用英文係拎黎考試 考公務員 見工
平時有幾可講英文

問下小學數學9字頭嗰班大個有幾多個識math analysis

為考試vs為應用

講講下就識

唔係個個去一外國英文就好叻
你肯講, 其實人地唔會笑你
最緊要肯講

學上面位巴打話齋，學廣東話 / 英文都係識音標最好
咁就唔存在懶音 / 唔識讀呢個情況發生
有自信先可以講落去

做過lkf酒吧，英文會考炒哂，但日日返工講，同事老細客人都係英文講野 whatapp，可能gm錯用字唔夠豐富多變化但做左年幾都溝通到

重點係英文讀書考試同溝通兩樣野黎，外國乞衣未讀過書講英文都勁過你

其實睇多啲英文新聞 節目 youtuber
習慣咗英文就會好

小弟英語詞彙一覽:

How are you?
My name is Chris Wong

Nice to meet you
Cheaper?

soak my deck

屌多渠道係一回事，教學方針亦係事實，咪撚當咗係常態得唔得
成長階段學生最長嘅時間就係留喺學校，最大責任亦應在學校

I know that feel
睇新聞啲字好多都唔知係乜
有啲就知係乜但到講嘅時候諗唔到個粒字用

因為香港教英文既方法錯撚晒
淨係針對你d grammar岩唔岩 然後不斷叫你作文背生字睇文章
令到D學生根本無學英文既興趣

啱啊 有時仲要加啲反諷一時又memes一時又slang

最多都係去subway this this this no this

其實可以點利用個持續進修基金去學好D英文 主要係口語同聽力
背景係DSE lv.3, 住hostel可以同到鬼佬簡單溝通 但都有唔少會聽唔明

、

大馬菲律賓OK
泰國越南肯定差

有冇個網址？有興趣

係 記得中五果陣成級考托福啲模擬試
全級英文成績最好老師最錫果啲炒曬粉
因為佢地背文背詞topic by topic但唔睇電影唔睇劇唔睇小說
我依啲gramma 勁差 默書唔合格 日日俾呀sir屌嘅
拎咗全級第二
果陣我日日睇英文同人文同睇戲，你跟學校學真係收皮

amazingtalk之嗎 你googe就有

學校係學grammar format
打機先真正學到英文

Google search Amazing Talker

唔知係咪見我外國人所以完全唔覺佢有用slangs呢啲

成日咁講,但唔開字幕點知隻字點解

I am fine thank you and you?

Language 原來一定係學校學
學校學唔到就成世人都唔識英文架啦

我覺得會 有啲仲會控制埋個口音

溝通到同英文好係兩件事黎喎ching

我打左10年工 個個老闆都係鬼佬 溝通一定係流利既 但我都唔覺自己英文好 Grammar成日都唔肯定咁

真係悶撚到仆街, 細個勁憎英文

x2
近幾年先有學英文既興趣 但已經太遲了

香港番中小學果陣係教你grammar教你書寫。
真人溝通真係好靠你自己去接觸。
如果你肯去接觸歐美文化，睇少啲fuck boi mk野，我學得正常一個香港中學生唔會唔識同人用英文溝通

啱啱問咗佢，佢話佢本身都唔點用Slangs

你中學果陣識咁諗 你讀左HKU啦
個個咁叻仔就好了

中文科合格率好似仲低過英文科

大部分人其實係vocab唔夠
呢啲其實睇書睇文章先會多
listening 同speaking 其實練多啲就好易上手

What 7 you say ar
Hong Kong people English very good Lo

咁又唔係話要讀到大學英文先叫唔錯既
想當年中學考試英文永遠高分過中文。中文仲要成日唔合格

臭蟲論

依D理論 其實永遠同聽多D 讀多D就會好一樣
其實係唔得既 無系統同持續性 其實好難搞

其實最好就有雙語字幕,但Netflix冇呢個選擇

DSE有3架
但鬼佬問路都好驚

算勁架啦，你望下邊個主要溝通語言唔係英文嘅國家，有邊個英文勁過香港

點解作文係lis haha

可能係香港人想法唔夠西，對西方文化唔夠愛，我識有啲人係鐘意西方文化到想法都開始同啲鬼佬好相似，個啲人英文真係比其他人好

個人認為香港人其實英文真係唔差
人在澳洲 讀書英文都係拎2既程度
但去到外國其實都夠用 外國人普遍見你asian都會講得就住你咁 再聽keyword自己推斷佢地講乜尻
同過西班牙，芬蘭人吹水 會發現其實唔會差好多
d英美人都係會聽唔明佢地講乜
如果見到台灣人 支國人就更加會覺得香港人英文真係唔差 只要夠膽講 同埋唔需要太在意grammer

可以斷言德國同北歐好過香港（用同一輩比），東歐就差啲

我覺得LIS 個故真係寫得幾好, 而家玩到chapter 3...

當然任何一隻重故事內容既game 都可以用黎做寫作靈感啦

利申: 細個試過用call of duty 既情節, 英文要作創意文時寫第一身士兵係戰場上生離死別, 最後班上最高分, miss 要我係堂上讀自己篇文出黎....

扮緊工見到唔小心笑咗出嚟，好似比老細見到

拎返本grammar in use重溫一下grammar

Not everyone has the privilege to receive proper education

好簡單
小學個底唔好
唔打返好個底要花幾十倍嘅努力先追得返
小學個底打得好
出黎做嘢就會發現身邊好多人連小學程度都不如

其實英文oral 好, 係唔洗睇grammar 架...

你覺得以下既句子邊句有grammar 可言, 但全部會話時都會聽到:

Do you feel me bro?
This ain't no happening, dude
What up bro
Hey that's kinda wicked
Yo check this out this is so messed up
Care for some lunch?
You get what I mean do you?

因為個D唔係英文, 個D 係chinglish

平時都冇乜機會用英文一無用就生疏

e前d小學雞，
普通學校d男仔,
個個放學都係打機/踢波,

有幾多個識諗學英文呀。

事後用成人視覺去睇中小學生，
邊個唔識搵到個問題所在。

好似歌詞咁
有冇高手作返首歌出黎

一有字唔識讀讀錯隻字就笑柒你

笑撚咗，好多傻閪為自己英廢搵籍口其實懶咪認囉，language肯比心機唔會學唔識

好多香港人其實 listening , writing, reading 既英文都唔錯
係衰係speaking
咁根本無個環境去逼你用
仲要學校教既英文唔係日常會話會用到/太old-fashioned

新會然

同黑鬼一樣 好多時錯gram 但你唔會話佢地唔識英文

用life is strange 學accent D配音真係好清

英式口音係咪易聽過美式

唔好咁白痴得唔得 你grammar唔得點睇長文同入面啲長句？同埋英文句子grammar錯少少，意思已經可以好大唔同 當然你教女傭學英文，唔理文法，講“miss no come home tonight?”之類嘅Pidgin English，只用於表達簡單嘅意思，鬼佬多數都會明，但你嘅要求係咪去到咁就算？

我做左咁多年人都係唔識做人啦講呢啲

而加都錯啦

小學6年英文讀咗同無讀無分別，讀band2 中一個時連hour 跟an 都唔知

示範

大把外國讀完幾年書仲衰過dse英文拎2嘅

對唔治

唔係一定，只不過係原因之一

grammar唔好既話，組織一句完整英文/睇文都有困難
啲時態好煩
隻字同意思但唔同詞性，個字都唔同

經典

好似用chrome既外掛有得整到雙語

咁到宜家你大左 點解HOUR係跟AN 唔係A？
依條我諗都應該唔多人知

我意思係初入門呀懶醒
鬼唔知文法重要咩
好多人就係驚錯文法
連講都唔敢講
仲進乜鬼步呀？
你叫個鬼佬學廣東話
都係叫佢嘗試講咗先聽咗先
再慢慢修正文法啦
唔通要求個鬼佬要準確搞清楚晒啲文法先好嘗試講廣東話咩
香港好多學生背晒啲文法
但唔敢講
因為少講
驚講錯會出醜
一講就硬晒軚
咁熟晒啲文法有鬼用咩

咁唔完全關教育事

上堂根本無咁多時間比你講 中學一班40人

唔通每人發言咩

學習一種語文
本意係同人溝通
同人對答嘅語感係最重要
將嗰樣語文同你腦入面嘅語言能力結合
變成一種自然行為
但香港嘅教法
主要目的係為咗應付考試
將語文當係方程式咁拆解
結果？
大部分學生寫唔見得好好
講同聽就一Pat嘢
學咗好多語言嘅嗰個日本仔都話
佢學語言最大得益嘅行動
就係透過語音用學語言Apps同其他國家嘅人傾計
咁樣好多文法會自然融入同修正
而唔係死背文法
結果同人講嘢嘅時候仲諗緊文法有無用錯
台灣教英文嘅專家旋元佑都話
唔好死背文法
而係要理解文法
然後透過多講同廣讀先可以將文法自然融和
可以睇下佢點講學習文法：

講同聽既機會唔多

所以啲老師講小班教學先講咗咁多年
係呀
你成大班人上堂
無咁多時間
咪死塞啲文法入你個腦度
等你考試寫得出基本句型咪算
結果好多人連基本會話都應付唔到
你可以問下啲英文差嘅人
其實好多人都識基本句型同唔少生字
但就係組合唔到一啲簡單句子同人對答
結果自己都無自信講英文
然後成世避開英文

I beg your pardon完全離撚哂地

呢個真係好多人錯
我見過之前有關強制隔離嘅政府公文寫咗a sms

可以同你講大把人每日返工要講英文
開會做野做document全部都要用英文

利申 其中一個

I beg you pardon好串咀feel

試下去歐美大學/民間機構從 cefr a1 a2 咁樣修讀下其他歐洲語言, 一樣可以係花成半時間去講文法, 要求甚至更高, 因為相對黎講英文文法其實係好簡單, 香港人最主要既障礙唔係教育方法, 係自己, 驚錯文法而唔敢講, 係香港人比自己想像中更在乎面子, 更在乎別人既諗法, 同時間亦都好撚鐘意寸人屌人批評人, 踩低別人抬高自己以獲取自信, 係哩一種社會, 住公屋係低賤, 洗廁所係低賤, 講英文有 accent 錯語法, 係代表窮, 冇錢讀國際學校, 蠢, 冇得讀英中, 一個咁撚樣既社會咩教育改革都冇用, 好多人去左外國, 或者係網上會覺得更唔怕講英文, 學到更多, 就係因為當地既氛圍, 待人處事既態度, 更容許人去表達真我

唔係 你去聽美劇就知，有d播0.7速都聽到黑人問號
Btw 好少鬼佬講beg ur pardon

每次聽電台都覺得d 人d 英文好鳩 大學畢業講d 歌名band 名普通字都讀錯晒仲話做傳媒

打英文Online Game 學英文最好，唔使咁死板睇書睇報紙
除左一啲Jargon之外，剩係記啲日常英文字都大把你記

仲有為左屌9啲打機啲鬼佬 就迫自己英文好啲 唔係會俾鬼佬串

因為香港啲教畜垃撚圾，喺度誤人子弟

lis第四章開始黎料
應該話第三章尾
巴打做定心理準備

因為大家都學壞曬 以為A E I O U先跟AN
問題人地成套SYSTEM根本就唔係咁

咁你覺得點先完全聽到啲鬼講到咁嘅說話？

要點答

I'm good. 我很好

I'm all right. 我很好

Not bad. 還不差

I'm okay. 我還OK

仲有好多其他答法，同埋鬼佬打招呼都比較隨意，how are you 其實係比較正式嘅問候語，一般用what's up/sup（美國人多數用sup,同前者一樣意思）/hi/how do you do/

「而家」

好意思話人

真，就好似去旅行咁

頭一日講野會唔係好順，開始慣左之後果幾日就可以好順利咁溝通

點解我會睇得明

個人黎講係work 不過要煲類似愛回家呢種drama/sitcom因為對話日常話用得著會有用啲

gram乜鬼ma姐
根本鬼佬溝通就唔會理
又唔係formal嘢同作文
偏偏香港教育重視呢味嘢...唉
唸唸下，如果英文堂係日日剩播帶都好過宜家咁

鬼佬唔理啫，但香港人理嘛
好基本既he she it唔記得加s會俾人笑到七彩

溝通到咪得，語言咪又係人類創造出黎，
香港人創造返獨有又溝通到既港式英文我覺得無問題

馬拉星加坡母語係英文邊有得比
香港獨立後一定要將英文同廣東話成為新一代雙母語

即係中英都差

人地係口誤/特登唔理為通順D 同埋環境大量INPUT 香港做到咩

但BAND 3 果D連最基本時態都唔識
理解唔到句句子 點吸收活用?
何況做一本文法書 快既一個月都搞掂啦...做咩要咁妖魔化呢

聽講係最重要 但理解唔到同背景音有咩分別?
唔開字幕 睇日劇/動畫 最多咪學到 日常基本 打招呼 否定果D

都唔係嘅，我睇英劇都成日聽到I beg your pardon (e.g. yes minister)

其實好多係你當下知咩黎
但少位置地方用得到
或者係用諗中文個方法去諗一句英文講同寫係點構成

我同意香港學校嘅教法係有問題，但完全唔學文法只係狂傾計嘅結果就係你永遠唔會寫到一篇符合文法嘅文章 事實上native speaker 都會專門學grammar ，近年英美少左文法堂嘅結果就係大學生嘅英文寫作能力愈來愈差 旋元佑所謂唔死記只理解嘅學習法其實都係要睇文法書，但文法書必須係嗰啲會分析文法規則係點嚟嗰種，你睇完佢最出名嗰本《文法俱樂部》你就明

英中都唔講啦

由細到大唔讀中文都可以流利溝通啦
聽同講呢D完全同使用率有關多D

成世人整係講唔睇寫？ 文法根本好重要

King of the Hill個Boomhauer

Format english同spoken english根本差天共地

香港學校教嘅英文得寫論文或者business doc先有用

嗰啲吾啊系啊挽啊穩啊 好撚肉酸🌚

香港人係講廣東話都有懶音

呢啲係靠講得多

你咁講既話中英文可以做選修科啦？
其他渠道只係幫助同比你自己進步
學語言 學校一定係最重要既其中一環

搓 my breast

英文科教畜一名
中槍
（自問細個都係靠學校學，冇補習冇留學）

教育制度失敗

諗起中學時期好興玩restaurant city
學到勁多菜呀生果呀個d英文

人地要啱既時候係可以啱
唔係唔識grammar

唔好再宣傳鬼佬唔理grammar
人地所謂唔理只係建基於佢明你講乜就唔理
但有啲人根本連用啱既句式時態表達自己念法都做唔到

Btw 以前中學個英文老師d 口音
係30年前果d 埃糕two s 菇擺畢s
大個左 先知呢d 唔係口音問題
係跟本d字唔係禁讀
香港係傳統學校讀果d 學生
無乜幾多識讀Th, ed, s尾，t,尾
因為d 老師都唔識讀
D 老師廢成禁 d 學生點會好

咁係你廢姐 我日日返工大把野全部都係英文做 大把人都係咁
而且唔識英文會睇少好多國際新聞 唔睇既話連國際觀都冇
咁咪抵你一世屈係香港大灣區